雲遊戲根本唔會有未來，原因如下：

這麼多年了網絡頻寬成幾何級數增長,但延遲基本上不會有太大的改善
就該明白,延遲這東西是無解的

雲遊戲是沒有未來的，就是有人不信這個邪。假設一個普通玩家面臨兩個選擇。
1，谷歌雲端，先買129美金的機頂盒，再花每個月10美金訂閱會員，最新3A大作還得花錢，還要保證自己網絡隨時暢通，玩遊戲時還要頂著一定的延遲，遇到網絡故障斷網之類的，呵呵，想想LOL連半天就是進不去的體驗吧，而且大部分遊戲是在其他平台能玩到的。
2，本地硬件，買一個主流主機就算400多美金吧，各種主流3A大作全都有，還有主機獨佔或者優先什麼的，離線遊玩無壓力，聯網就是更新個補丁什麼的。（再補充一點，谷歌會員費一個月10美金，三年360美金，大概三四年會員費就是一部主流主機的價格）。
可以說在價格方面谷歌雲端毫無優勢，還得全程聯網，還得頂著延遲，還沒有獨佔優質內容。我相信是個正常人都知道怎麼選了吧。雲端遊戲路還很長很長很長。

編文幾耐之前架，家陣5G都黎緊囉喎

第二點講到買完主機d game完全唔使比錢咁

琴日

用大陸人角度睇世界

129美金的機頂盒
乜鳩嘢嚟，唔係有chrome就得咩

同埋google都話收錢嗰個Stadia Pro係keep住送新game，而且可以stream到4k。

而一般stadia係免費+買game另計錢。

如果你係casual gamer，幾百蚊喺stadia正價買隻game，你就可以喺smart tv／電腦／tablet玩夠佢

所以咪要5g, 6g囉

無用，延遲呢個問題永遠無辦法解決

g乜鳩
4g個「g」係指第四代流動通訊技術
係指由電話去電訊商發射塔嘅技術

基本常理：有線穩定過、快過無線
電訊商發射塔都係用光纖互連
當插住條光纖都做唔到嘅嘢，就算100g都唔會做到
香港美國相矩1.2萬公里，光速一來一回要80ms，呢個延遲係冇乜可能突破

新到點先？
隻game出咗半年先送，咁仲係咪新？

呢種技術只係玩連線game有利，如：鎗game、fifa等，因為本身都係要受延遲

但你地幾個月前玩得咁開心嘅「隻狼」，呢種單機game就無謂玩stadia啦

要做到呢種模式，最少都要各大城市都要起個數據中心，如果要香港連去美國就咪on9啦

跟住就起碼壓到個價去5蚊美金/月
依家10蚊就真係
一部ps4壽命6年左右，計佢機價2500蚊hkd+6年psn=1500蚊hkd

4000蚊/72個月=55蚊hkd=6.8美金每個月
一樣每個月都有舊aaa game送

垃圾文

全地球都起server房

非常同意，成日有人話5g 5g
連用有線lan 都解決唔到既問題，無線可以穩定/快過lan ??
雲端遊戲技術上頻寛根本唔係問題，100mb 已經輕鬆4k/60
最大問題係延遲冇得搞

搞量子糾纏咪得

點會得一個server, ps4 咪又係咁打
你依家ps4 幾多ping?

你打機背底啲command講緊係幾行字
Streaming講緊係段片喎

佢講緊佢雲端部機勁過家用機，會唔會追得返d時間呢？
單機game一定無問題，係差在連線對打果d者

5g latency理論上都只係同wifi差唔多
仲未計實測個air latency仲係比理論高唔少
出街打根本fail

喺屋企打買部console/pc又唔係好貴 有要求嘅一定會買
一樣可以host stream去tablet/smart phone
Streaming一定有lossy compress過 畫質差好遠

買下一世代主機好過

無興趣

打multi game就會有用 反正本身都有delay 無外掛又有得用鍵鼠

你諗下打Action Game, 每次Input有80ms Latency已經唔係最佳體驗啦
更加唔好講稍為網絡不穩定就玩完
香港可能行得起嘅, 始終都係大城市, 可以有自己城市既機房

只要有超光速既傳輸方式

Google既Stadia問題其實係對比XCloud同PS Now係少好多game

屋企打online都斷線，
邊會想玩雲端。

latency 同 throughput 兩樣野wo
只要throughput 夠，send 個command 既latency 同send 個stream latency 好似係一樣

isp 都有專用既routing 去滿足低latency 既要求

Google 係全球各地都有data centre 係會連返去最近嘅dc 宜家要連去美國係因為香港未開Stadia

講到台機打LOL 就唔使上網咁 宜家隻隻3A都要連網玩嘅啦 如果要玩到4K 3年俾3千差唔多啦 換機/upgrade都要錢㗎 仲未計你中途壞機要換/維修 PS4 Pro 都3k啦

最後 中國係用唔到google㗎 點打飛機都中冇用

仲未計edge computing
主要traffic 同運算去返本地cloud搞, 連線對打既運算先過大平洋（如果真係要連去同美國佬對打）

依家要解決既只係本地cloud 同玩家之間連線夠唔夠throughput ，同某類game latency 要再降低d
可以話一個5g 解決哂

額外好處仲有打機出cheat 成本大左好多

原來隻狼唔係3a game
呢個世界唔係得鎗game先係3a 㗎

鎗game再適合呢種模式，本身依家都要收其他人訊號，一向都食開延遲
用咗stadia，就可以永久收班外掛狗皮

未成熟 再加未來不確定因素有好多
20年前都係得56K
可能而家覺得已經到頂端位置
但科技會進步 唔洗咁負面去諗(((希望啦

同智能手機而家走左去死位一樣

Agger
以前1.5mb已經話寬頻，好撚快，用3mb個d已經係頂級玩家打機先會用

而家100mb都講緊唔夠快

Cloud gaming 其實等如租主機玩，同所有乜9共享服務一樣，固定成本佔比重，要人口基數大先run得落去
有冇未來，要睇供應商有幾大決心蝕住做改變玩家消費習慣

其實連線槍Game唔一定因為本身有延遲就岩用
稍為高質少少既連線FPS都會響local根據玩家既input做prediction
再放上server判斷邊個係true state
而家係連input都有delay, 唔知有咩科技搞得掂

點解咁多人講5G? 5G快過插LAN線?

5G只關乎速度嗎?

不!網路的[遲延]，是5G中更重要的一項進步。

目前使用者對智慧型手機下指令(像是開啟一個網路搜尋)與手機實際的運作結果會有時間差，通常會遲延個50到100毫秒，原因在於指令需要通過不同的網路供應者。5G的科技會改善這樣的遲延，到只有1或2毫秒的時間差。

這樣的進步會帶來許多好處，像是虛擬實境，讓使用者更迅速的移動以及使用虛擬實境的設備。

好似話5g個重點之一係減小delay
不過暫時好難做到，因為要非常多發射站黎cover

係話減少去發射站嘅DELAY啊
依家電話係50MS去發射塔，再80MS去美國
去到10G都好，降到0.01MS去發射塔都好，都係仲要80MS去美國
嗰80MS係物理極限，要有時光機先有可能解決啊

註：我屋企條光纖線已經插住去電訊商度，一定快過你第二十代無線技術

班友聽得多鳩吹囉
常理：有線光纖快過、穩定過無線電波

其實實機玩game都會有input lag
v sync, 手制, 其他問題都有影響
如果佢可以技術上將原本隻驚input lag減到最低
就算stream果時多幾十ms都唔太大影響, 玩一般驚都可以

Problem solved

要減Input lag就冇無線手制，用緊55吋電視打機咁點算？延長線延兩米？

成班幻想5g,6g 就可以解決問題

最好係買主機加origin sub 制度

所以d vendor先會每個大陸set個server之麻
你打csgo都唔會格硬去玩北美啦

一般無線手制input lag係反而少過有線, 睇過有人test過

對大陸人黎講係姐 因為大陸都無google datacenter
香流港本地做到10ms內